---
title: "Дайджест №38 (11—17 октября 2010)"
date: "2010-10-18"
---

Всё предыдущая неделя была не такой насыщенной событиями в том смысле, что ушла на доработку всяких скучных, но важных мелочей.

Митч Наттерер в основном занимался отрисовкой инструментов. Он же в очередной раз поправил частоту обновления холста при использовании рисующих инструментов, что должно немного увеличить производительность. Пока что с этим не всё гладко, но и не все недочёты ещё исправлены.

Барак Иткин исправил функцию выбора цвета текста при редактировании текста на холсте, а Митч исправил работу инструмента для письменностей, использующих направление справа-налево (RTL).

Свен Нойманн исправил ошибку, в некоторых случаях возникавшую при рендеринге  SVG.

В GEGL упрощена отладка. Изменений в babl не было.

Тем временем GIMP GAP, модуль анимации, переехал на FFmpeg 0.6 и приобрёл некоторые новые функции. Подробнее об этом, видимо, мы напишем в анонсе новой версии.
